---
title: 'Felix Kirmaier - Frontend Developer - Uses'
layout: 'layouts/text.html'
eleventyNavigation:
    key: uses
    title: 'uses'
    order: 40
changeFreq: 'weekly'
articleclass: 'article-2col uses'
mainheadline: '/uses'
---
{% articlefullwidth %}

Wes Bos hat vor einiger Zeit Entwickler auf der ganzen Welt aufgerufen auf <a href="https://uses.tech/" target="_blank" rel="noopener noreferer">uses.tech</a> ihr Hardware Setup, verwendete Software und sonstige Arbeitsmittel aufzulisten.

Herausgekommen ist dabei ein umfangreiches Verzeichnis der unterschiedlichsten Konfigurationen.

Da ich es einerseits sehr interessant finde, mit was und wie andere arbeiten und mir andererseits gerne die persönlichen Websites von Webdevelopern anschaue, will ich in diesem illustren Kreis nicht fehlen.

{% endarticlefullwidth %}

## Hardware ##

{% articlecolumn "1" %}
<strong>Apple Macbook Pro 13 Zoll (2018)</strong>
{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn "2" %}

Ich habe im Laufe der Jahre schon sehr viele Computer besessen, und bin irgendwann bei Apple gelandet. Für mich (fast) das perfekte Gerät wobei ich die Touchbar und Tastatur nur selten benutze.

{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn "1" %}
<strong>Dell P2418D</strong>
{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn 2 %}

Mit den Monitoren von Dell bin ich sehr zufrieden. 24 Zoll ist (für mich) auch die ideale Größe.

{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn "1" %}
<strong>Apple Magic Mouse</strong>
{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn 2 %}

Tut was sie soll und die Touchgesten sind ein nettes Feature, allerdings benutze ich auch überwiegend die Tastatur.

{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn "1" %}
<strong>Apple Magic Keyboard</strong>
{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn 2 %}

Ich mag das minimalistische Design und lange Akkulaufzeit. Der Tastendruckpunkt gefällt mir besser als bei dem Keyboard des Macbooks.

{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn "1" %}
<strong>Samsung T7 SSD</strong>
{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn 2 %}

Von dieser rasend schnellen SSD habe ich mehrere die ich u.a für mein Timemachine Backup verwende.

{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn "1" %}
<strong>Rain mStand</strong>
{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn 2 %}

Wunderschöner, aus einem Stück Aluminium gefertigter, Macbook Ständer. Er hat jetzt schon über viele Jahre mehrere Macbooks überlebt und sieht immer noch nagelneu aus.

{% endarticlecolumn %}


## Software ##
{% articlecolumn "1" %}
<strong>Microsoft Visual Studio Code<br />(Night Owl)</strong>
{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn 2 %}

Auch hier habe ich schon öfter gewechselt und über längere Zeit benutzt (Coda, Sublime, Atom, PhpStorm), aber VS Code gefällt mir in seiner Schlichtheit und Erweiterbarkeit mit Abstand am besten.

{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn "1" %}
<strong>Google Chrome / Mozilla Firefox /<br />Apple Safari</strong>
{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn 2 %}

Als Frontend Developer spielt sich ein Großteil meiner Arbeit in Browsern und deren Dev-Tools ab. Jeder der drei Browsern hat seine Stärken und Schwächen.

Im Internet surfe ich  am Macbook meist mit Chrome und auf dem iPhone und iPad (notgezwungenermaßen) mit Safari.

{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn "1" %}
<strong>iTerm</strong>
{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn 2 %}

Ich bin sicher kein iTerm Poweruser, und nutze die vielen Features die es bietet nicht mal ansatzweise aus.

{% endarticlecolumn %}

{% articlecolumn "1" %}
<strong>Alfred</strong>
{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn 2 %}

Alfred verwende ich für viele kleine Tasks wie z.B als Taschenrechner oder um Laufwerke auszuwerfen. Ich hab immer das Gefühl Alfreds Möglichkeiten nicht mal annähernd voll auszuschöpfen, wenn das überhaupt möglich ist.

{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn "1" %}
<strong>Sketch</strong>
{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn 2 %}

Für UI-Design, Icons oder einfache SVGs mein Lieblingsprogramm. Der Quellcode der exportierten SVGs muss zwar immer per Hand optimiert werden, aber das ist ja bei allen Vektortools so.

{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn "1" %}
<strong>Adobe Creative Cloud</strong>
{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn 2 %}

Inzwischen gibt es zwar Alternativen, aber da ich mich mit den Adobe Tools sehr gut auskenne, für mich immer noch die erste Wahl

{% endarticlecolumn %}

## Unplugged ##

{% articlecolumn "1" %}
<strong>Baron Fig Squire</strong>
{% endarticlecolumn %}

{% articlecolumn 2 %}

Ich gebe zu ich habe eine große Schwäche für schönes Schreibgerät. Dieser wunderschöne Tintenroller aus Aluminium ist mein momentaner Liebling und ständiger Begleiter.

{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn "1" %}
<strong>Lamy Tripen</strong>
{% endarticlecolumn %}

{% articlecolumn 2 %}

Mein Lamy Tripen hat mir bereits auf dem Gymnasium und im Studium treue Dienste geleistet. Mit seinen drei Minen (Kugelschreiber, Marker und Druckbleistift) bin ich für alle Schreib- und Zeichenaufgaben gut gerüstet.

{% endarticlecolumn %}

{% articlecolumn "1" %}
<strong>Apple iPhoneX</strong>

{% endarticlecolumn %}

{% articlecolumn 2 %}

Mein treuer Begleiter mit dem ich außer telefonieren alles mache (z.B lesen, Musik hören, spielen, chatten surfen).

{% endarticlecolumn %}
{% articlecolumn "1" %}
<strong>Apple iPad Pro</strong>
{% endarticlecolumn %}

{% articlecolumn 2 %}

Mein absolutes Lieblingsdevice! Komischerweise ist damit im Web zu surfen ein ganz anderes "Erlebnis" als am Rechner oder Smartphone. Ich empfinde Webseiten auf dem iPad irgendwie viel haptischer und immersiver. Irgendwie sehr schwer zu beschreiben, man muss es vermutlich ausprobieren, um es zu verstehen.

Notieren und zeichnen mit dem Apple Pencil, oder an einem lauen Sommerabend Netflix auf dem Balkon genießen ist mit dem iPad einfach traumhaft.

{% endarticlecolumn %}
